傳港珠澳橋失1.5萬RISC表格 顧問公司疑補鑊後補文件

繼沙中線紅磡站後，港珠澳大橋也傳出消失大量檢查及測量申請表格(RISC Form)，數量多達1.5萬張，令人嘩然，而顧問公司為了掩飾，疑補鑊後補文件。東網正向路政署查詢事件。

消息人士說：「消失的表格佔港珠澳大橋工程逾兩成，有人為了趕及大橋去年通車，在無檢驗結構的品質安全清況下，製造那些不存在的表格，務求掩飾失去的表格，假裝所有工程檢驗完成。」

其中一個例子是承建商於2016年6月24日在某位置把鋼筋紮好，準備落石屎，並打電話通知顧問公司駐地盤人員驗收，而非簽發表格，但因時間緊迫，在未有顧問公司駐地盤人員驗收鋼筋清況下，承建商翌日便落石屎了。

事隔兩年，到2018年7月16日，問題被發現，有人希望趕及9月通車，便要求承建商和顧問公司一定要後補那些消失的表格，但在2016年負責該位置的工程師已離職。有人為了後補表格，竟然要求根本不是負責該位置的工程人員簽發表格，確認品質合乎要求。

紥鐵佬出嚟啦，唔洗匿埋，係你做架喇

中環灣仔繞道呢？

九成班顧問睇唔過眼但係又唔夠膽停佢工...
唔簽有得佢照去

機場三跑啲文件都要check 下好喎

大陸文化全面進佔香港

興唔興奮？意唔意外？

照用啦創新高啦

又要撥多幾多億去補鑊呢？

者係偽造文件啦

無都通到車？

妨礙司法公正

工程師醒目，簽咗名就一世玩完

顧問公司一定係我國大企業

ARUP

有安家費我黎